西方主流媒體集體沉淪！美報導指淪為中国大外宣馬前卒

美國保守派媒體《「國家脈動》（The National Pulse）29日披露，包括括CNN，《紐約時報》，《華盛頓郵報》和MSNBC在內的西方主流媒體，都有參加被視為中共統戰組織的「中美交流基金會」（CUSEF）贊助的私人晚宴與旅行活動，淪為中國大外宣馬前卒。

報導中說，美國司法部的《外國代理人註冊法》（FARA）檔案中揭示了這些媒體機構與中美交流基金會之間長達十年的犯罪關係。根據這份文件，中美交流基金會舉辦相關晚宴與旅遊活動，目的在爭取「有利的報導和「傳播有關中國的積極訊息」，除了前述4家媒體，參加的其他西方媒體，還包括《富比士》、《金融時報》、《新聞周刊》、彭博社、路透、ABC新聞、《經濟學人》、《華爾街日報》、法新社、《時代》雜誌、《洛杉磯快報》、《國會山莊報》（The Hill）、BBC和《大西洋月刊》等。

報導中說，中美交流基金會名義上是由香第一任特首董建華創辦，卻是由中共出資成立，而董建華還擔任中國全國政協副主席，而美國國會美中經濟暨安全審查委員會（USCC）已確認中國政協為中共統戰陣線的重要核心之一。

根據美國司法部這份報告，中美交流基金會透過美國遊說公司BLJ，拉攏這些西方媒體，目的是「選擇並消除潛在的反對中共政策和權威的根源」，其統戰策略採用多種方法來影響海外華人社區、外國政府和其他單位，促使他們採納支持北京的行動。報告中說，糟糕的是，該戰略顯然已與CNN、《紐約時報》和《華盛頓郵報》等媒體機構一起部署到位。

報導中說，僅在2009年，中美交流基金會就進行了4次記者訪問中國之旅，產生了28個媒體置入性行銷，BLJ代表中美交流基金會確保「在103篇獨立文章中發表了26篇意見文章和引文」，而新聞媒體界的這種勾兌行為意味著利益衝突，深層次剖析可得出主流新聞媒體已經被買斷。

全世界屈服係個錢字（雖然不嬲都係咁）

民主黨媒體不意外

但我最唔明白係BBC佢唔係英國國營電視台 佢本身已經有觀眾牌照費支撐佢嘅經費 （假設每個人喺香港要裝電視睇都要交錢比香港電台）如果跟財政來源嘅體質應該好過美國嘅傳媒先至啱 因為佢嘅收入穩定 觀眾交幾多錢就有幾多 唔係政府或者商業傳媒直接撥幾多錢俾佢

共媒

多謝懵建華

D高層幾錢人工? 平時咩待遇?
共匪入幾百萬比佢,對佢地黎過都好多啦, 仲未計食幼幼呢

呢度喺Twitter follow開嘅除咗Frobes搞到好似content farm咁之外，FT、Bloomberg、Economist、WSJ同埋BBC我都好似無乜見邊一個tweet講中国政治嗰時唔係屌中国政府。
當然，中文版係另一回事，因為請返嚟啲記者好多係中国人
嗰啲不滿中共嘅華人多數係做英文版記者

呢條友真係命運之子 搞到香港 世界都收曬皮